# funbox тестовая работа. Позиция — верстальщик

## Минусы моей работы

1. Несмотря на то, что использовался бем-нейминг можно увидеть стили по тегам и большую вложенность тегов(чтобы этого избежать можно использовать at-root). Мне всегда казалось, что бем должен нас избавить от глобальных стилей, когда мы хотим добавить в тег p в скопированный блог из другой части сайта, а он становиться красным и с шрифтом на пол экрана.
2. Шрифт в макете не соотвествует шрифту, который был в архиве с тестовой работой. Я не искал **trebuchet ms**.
3. Возможно, на мониторах с необычной плотностью пикселей левый уголок может уехать в сторону и оставить полосы из пустоты.
4. Еще можно увидеть селектор "**+**" в одном месте по тегу.
5. Скорее всего карточки не прямо по середине(вертикально). Их спускает заголовок сверху.
6. Стили вроде **.full-width .text-center** ближе к атомарному подходу
7. Для выравнивания в кружочке с весом по горизонтали использовался **display: table-cell;**

## Моё сообщение

Мне хотелось сделать код каким-то переносимым и расширяемым. 

Для этого кружочек с весом и изменение цвета бордера были выделены в отдельные миксины. 

Для этого же левый верний угол сделан с помощью градиента(можно было сделать цсс уголок с помощью бордеров с прозрачностью и нулевым размером, но тогда я не знал, как сделать полосу. Можно было сделать картинкой, но тогда я бы не смог просто менять цвет. Можно было погуглить про clip mask, но скорее всего в этом случае неполучилось бы поставить границу). 

Для этого же были введены переменные для цвета.

Работа интересная, хоть и кажется простой.

## Еще немного

Использовался **scss**, потому что он мне нравится и **jade** просто потому что он был указан в вакансии. Оба инструмента я уже пробовал ранее(jade всего один раз где-то пол года назад. Опять же, тестовая работа:  необходимо было сделать модальное окно для каждой строчки таблицы. Поэтому я просто раздул файл с помощью циклов, создавая окно для каждой строчки в отдельных тегах и показывал их с помощью цсс)

Шрифт был переконвертирован в .woff

Если мне укажут на какие-то косяки, то это будет здорово.